Aan het gewelfde dak hingen gescheurde vlaggen; cijfers, in de het daadwerkelijke pantser dat door zijn voorouders in menig gevecht werd gedragen, stond rond de hal; tegen de paneelmuur opgehangen portretten van beroemde (en berucht) Belfayres.
Statuarium glom, spookachtig, met tussenpozen, de witheid ervan verlicht met statige handpalmen, om de sokkels heen.
Oude wapens waren gerangschikt in trofeeën, en weerkaatste het licht van de bevlekte raam en het vuur van grote boomstammen, hoewel de dag dat wel was warm buiten, verbrand in de open marmeren openhaard.
De vloer was van gepolijst hout, met hier en daar een Oosters tapijt, als een plons van kleur uit een gigantisch palet.
Een magere de waakhond rees voor het vuur op en kwam majestueus op hem af Trafford, en stak zijn lange neus in zijn hand.
Twee lakeien, in de donkere claret-livery, stonden bijna net zo statuesk als de gehouwen figuren aan de voet van de trap, wachtend op ontvang de markies en zijn bevelen.
"Is de hertog beneden?"
vroeg hij.
"Ja, mijn heer", was het antwoord.
"Zijn genade zit in de bibliotheek Heer Selvaine. "
